---
title: hexo-github
date: 2016-06-28 23:37:22
tags:
---

经过上次的折腾,我已经放弃再创建我的天地,但是我不死心,感觉总会得到这个,这个我的小天地.所以,今天终于把它给整出来了.
   今天先大体的回忆一下创建成功的流程.
   在获取 hexo 的时候总会有个fesevent @1.0.12这个错,之前就是因为卡在这里,其实在第一次安装了linux 14.0.4的时候,我创建好了我的博客,换了主题,也挂到了github上,但是为了使用最新的ubuntu,所以就重新装了16.0.4的,再来创建hexo的时候就是出现了这个问题.所以来来回回装了三次系统,而且期间我也试着装了不同的nodejs,而且试了两种安装方法,试着装了两个不同版本,都有这个问题,今天试着那几行命令,来回的敲着试了试,竟然成功的安装了hexo,然后就又找出教程一步一步跟着来,有不成功的命令就来回试着来,就这样成功了
   
   安装hexo

    sudo npm install hexo-deployer-git --save
    sudo npm install
    sudo hexo init
    
    然后去试一试
    hexo generate
    hexo service
    
    也可以这样
    hexo s -g
    
    主要就是要看提示的错误,还有 sudo 很重要


    修改了头像,---索隆
   
    /images/avatar.jpg #头像图片放置在主题的 source/images/
